Тестовое API для просмотра списка пользователей
=======================

## Содержание
* [Что требовалось](#required)
* [Что сделано](#done)
* [Что можно улучшить](#to-improve)
* [Проблемы на пути](#problems)
---
## <a name="required"></a> Что требовалось
Реализовать на Flask REST API с функционалом авторизации пользователей и просмотра списка пользователей в зависимости от роли. Админы видят всех, модераторы не видят админов, модератор видят только себя и всех простых пользователей, просто пользователь - только самого себя. Авторизацию реализовать с использованием JWT.

## <a name="done"></a> Что сделано
### Релизовано:
-   Простая авторизация по логину и паролю с использованием JWT и выдачей токена для дальнейшей работы.
-   Разделение на три группы пользователей (Admins, Moders, Users)
-   Выдача списка пользователей по запросу (только после указания в headers['x-access-token'] токена авторизации) согласно задачи и правам доступа
-   В качестве дополнительной практики: запрос информации о пользователе по его public_id, изменение пользователя, добавление пользователя, удаление пользователя (удалять самого себя запрещено), добавление группы, удаление группы пользователей. Данные действия доступны только администраторам.

## <a name="to-improve"></a> Что можно улучшить
1.  Разделение single-file приложения на проект с нормальной структурой.
2.  Покрытие проекта тестами.
3.  Замена одинакового блока проверки принадлежности к группе администраторов (вынесение проверки в отдельную функцию, или применение дополнительного декоратора).
4.  Проверка в БД дубликатов имени пользователя и/или группы при создании или изменении данных.
5.  Вынесение в отдельный скрипт инцициализации базы данных с последующим добавлением в неё необходимых стартовых данных (группы, пользователь-администратор).
6.  Опубликовать рабочую версию приложения, например, на [Heroku](https://www.heroku.com/) для интерактивного тестирования.
7.  Поглубже изучить пакет PyJWT.

## <a name="problems"></a> Проблемы на пути
Первая и основная проблема при выполнении задания - низкая скорость написания кода. Из-за недостатка навыка профессионального кодирования приходилось новую информацию подсматривать.

Так как за основу взята информация из [видеоролика](https://www.youtube.com/watch?v=WxGBoY5iNXY)  понадобилось немного подумать как правильно реализовать связи двух таблиц, с зависимостью отношений, чтобы всё работало как надо с применением ORM. Решение:

`В отношении Один-ко-Многим. в модели со стороны "многим" указывается внешний ключ, ссылающийся на таблицу "один". A со стороны "один" - отношение, указвающее из какой модели и с каким именем можно будет обратиться к этой сущности`

Порядком не мог разобраться, почему bitbicket не желает принимать авторизацию по заранее сгенерированному ssh-key. В итоге перешел на авторизацию по https.